3月 獨遊捷奧匈14日 點plan好

第一次去歐洲

星期日布拉格到 星期六布達佩特走
已買頭3日酒店
度緊中間點行

原本打算
Day 4 ck
Day 5-7 Salzburg
Day 8 Hallstatt 一日trip
Day 9-10 維也納
Day 11-14 布達

4日3夜 布達會唔會太少？
5-7我睇下去唔去國王湖 如唔去就即日慕尼黑
Ck去Salzburg都係要包車？
Ck 同維也納純為左一次唔搭太耐車 可skip 但有冇替代方法？
Outlet值唔值得去？如去去邊間好？

什麼叫布達

布達佩斯

放棄wien
住Hallstatt
Day trip = 同大陸 泡菜逼

自己去Hallstatt 要轉車好似好麻煩
Budapest 4日夠唔夠？
但cut1日唔知cut邊好
（早知住少日Praha）

我覺得Budapest 4日都夠呀 我嗰陣玩2日fullday 加頭尾半日 都夠

hallstatt 隔離個obertraun先係重點 可以玩一日

budapest四日咩都夠

咪放棄wien ,垃圾來
Salzburg > Hallstatt by bus ,好撚易，駁車 係正隔離等你
Salzburg or Hallstatt > Budapest 有火車去
Salzburg 直達添，我當時坐先$39
Ck > Hallstatt or Salzburg 都有ck shuttle
咪去左Hallstatt 先，然後Salzburg 直達有病達，去到都中午，4日3夜剛剛好

另外Salzburg 至少二日full day 喔？
一日國王湖，一日就salBurg day pass

去歐洲點可以唔去Vienna 我覺得一日就ok了

Salzburg 去咁多日驚你悶撚死

一日full day
一日國王湖
3日2夜差不多啦

咁講即係obertraun同維也納2揀1
但係個冰洞冬天好似唔開

Prague兩日full day夠曬 ck一日
薩爾斯堡住去國王湖同鷹巢都可以
薩爾斯堡好多嘢睇 我個陣剩係拎嚟做駁腳去國王湖好浪費

捷克除左首都冬天仲有冇野好玩？
Book多左日酒店

Day 4 ck
Day 5-6 Salzburg
Day 7 Hallstatt+dachstein
Day 8 國王湖+ramsau
Day 9-10 維也納
Day 11-14 布達

（1）

19/1/2020 （ 22000 人）

新白宮聯署：
計劃香港雙普選

快啲簽爆佢

（2）

同場推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

Budget?

機票酒店預1萬到
帶5000夠唔夠
（我有乜都盡量credit card唔敢帶太多錢）
未計車錢要幾多 但好似幾貴
第一次去驚airbnb中伏打算住晒酒店算

好夠膽...我都想試下自己一個去外國自由行...

5-8 其中一日係星期日
Prefer係酒店附近hea下算？

日本自己去過幾次 想試下歐洲
法國意大利我都唔敢
其實我都驚唔識搭車同治安

如果聽莫扎特音樂會，睇歌劇就預兩日，齋行街Wien 一日都夠

好勁 本來我今個月都去日本自由行
但係passport過左期 第一次 都幾期待架

你幾歲

奧地利治安幾好，反而搭車真係難搞，主要用德文
我上次wien錯地方，靠uber補救到
之後再去奧地利就租車，慳番好多時間

因為公事關係一年去三次Wien，奧地利人同德國人都係差唔多

cesky krumlov 或者karlovy vary

溫泉 karlovy vary

有無話邊間係全裸男女混浴

三國十四日, 同跟團有乜分別

自己跟團好麻煩

歐洲d溫泉唔係著泳衣浸架咩

邊個話
德國好多都唔係啦
特別係sauna嘅話德、奧都要全裸

問一下 day7-8住應該點搞？
住番salzburg?

Ok既 我都係4日3晚budapest同prague
但我係暑假 夏天日照長
3月既話 都仲係早天黑 可能要睇少一兩個景點

住Salzburg
問題係Hallstatt+dachstein同國王湖+ramsau呢兩撻地方, 各用一日玩會好急, 各分兩日玩又太hea, 不過你3月去既話, 要玩晒既話可能真係分4日玩會好d

交通用呢個黎search

hallstatt個鹽壙最好book定唔洗排隊上去
dachstein個ice cave個人覺得可去可唔去

dachstein 我淨對5fingers有興趣
但去到Hallstatt都差唔多12點 趕唔切就算了
有諗過住一日Hallstatt
但好少單人房 平均都要900蚊
Ck去到都唔見得慳好多時間

國王湖去ramsau未研究
但完國王湖應該最少2，3點
太夜驚冇車返屋企

就咁講 好似cut左維也納會好d？
（其實成個奧地利d酒店都幾貴）

2018年尾自己一個去Budapest > Vienna > Hallstatt > Salzburg > Prague

下我嗰陣去Vienna 幾鐘意喎

如果你第一次去歐洲，啲皇宮同教堂都值得去睇下嘅

同埋你個行程都係小鎮多，去返一兩日大城市都好丫

睇你想睇咩, 我上年8月去果陣, 本來plan salzburg經維也納去budapest, 定係budapest經維也納去salzburg, 計劃都只係維也納轉車, 後來改左唔去budapest先唔洗去維也納, 我就對音樂, 藝術, 歷史, 乜乜館果類冇咩興趣, 所以就算好近都唔會去

我用google map search hallstatt飯店, 有d都好平, 450左右

選擇捷克開始係一個正確選擇
首先，認識一下捷克國鐵：
如果你持有ISIC國際學生證，基本上三折到六折。加上捷克住宿平，你可以以布拉格作為中轉站，斬件玩，去ck day trip，然後返prague；去berlin玩兩日，然後又返prague……平既交通同住宿提供好多可能。
去CK，72czk，25hkd（Flixbus係7歐）
去Salzburg，309czk，100hkd（Flixbus係18歐）
去berlin，434czk，150hkd
去budapest，479czk，165hkd

然後，我個人對wien沒太大感覺，同其他歐洲城市唔會太大區別，而且又貴，不過你第一次去歐洲，應該就未對歐洲d野免疫，都可以去下，我覺得兩日包埋交通就夠了。
budapest好平，可以比你豪玩。個人覺得可以玩三日。塞切尼溫泉浴場出名，但係其實唔夠華麗，記得準備個防水袋。漁人堡上邊個Matthias Church同其他歐洲教堂唔係好同，可以望一眼。旁邊Ruszwurm Confectionery既Ruszwurm Kremes已經fced可以一試。聖伊什特萬聖殿都足夠奢華既，不過其實風格就同正路既差不多。鎖鏈橋半山腰影相幾靚。
prague可以玩既野比budapest少，覺得chur少少可以兩日搞掂。城堡同連儂墻自然係要去。但個sex machine museum同Dancing House就不了。我覺得可以以食野為主。有間Restaurant Petřín屌打曬全布拉格既豬扒，上山食可以順便坐下纜車。Smíchovský radniční sklípek係食豬肋骨，又平又掂，去Belgium食咩rib放題真心笨柒，依到飽到行唔郁都係一半價錢。BTW，postcard幾靚。
CK day trip足夠，睇景係靚既，至於有咩其他野玩我就幫唔到你。近近地值得去，唔使skip
Salzburg唔係好知有咩野玩，我理解中係中轉站。不如早少少搞掂Hallstatt一帶然後過國王湖天鵝堡之類。

Budapest 3日都夠晒 好悶

Ck 我住左一晚啦
因為下站Salzburg 貪佢中途站個度book車方便
但布拉格有冇餐廳要book定？
我訂左3晚布拉格酒店 有一日去kj應該差唔多
有時間搵下有冇連儂牆

Hallstatt 有d麻煩
由Salzburg去要成3粒鐘 轉幾次車
即日來回我應該搞唔掂
打算一係由ck去左先 住一晚
一係放尾 之後維也納
（但Hallstatt 去維也納好似冇Salzburg咁方便）
再唔係join klook個d團到此一遊算

Day4 ...遊CK, CK去salzburg, 訓salzburg
Day5 salzburg去ramsau, 遊ramsau, ramsau去salzburg, 訓salzburg
Day6 salzburg去kingsee, 遊kingsee, kingsee去salzburg, 訓salzburg
Day7 遊salzburg, salzburg去hallstatt, 訓hallstatt
Day8 遊hallstatt+dachstein, hallstatt去vienna, 訓vienna
Day9 遊vienna, 訓vienna
Day10 遊vienna, vienna去budapest, 訓budapest
Day11 遊budapest...

大概玩既時間
salzburg 0.66日
vienna 1.5日

如果覺得salzburg唔夠可以cut ramsau

Hallstatt我搵唔到岩既酒店
（唔係貴就好偏遠 始終一個人唔係咁夠膽）
直接join day tour算

422sek=344.284564 Hong Kong dollars

去過，同你講啲景係幾靚，不過悶到仆街

Hallstatt 自己揸車好似方便好多，搭車搭成日